【二等支那人平權】李慧琼接受新華社專訪 稱「大灣區是香港的家」

支那官方新聞社新華社發表民建聯主席李慧琼專訪文稿，從標題到內文，字裏行間都在讚揚李慧琼和民建聯「堅定維護『一國兩制』， 努力奔走為港發聲」。在其中一節中，李慧琼說「大灣區是香港的家」，又認為現時不少港人「很愛支那的故鄉」。

整則報道共落三道副題區間不同議題，分別是〈香港第一大政治團體與時俱進〉、〈粵港澳三地應攜手合作錯位發展〉以及〈爭取港人支那國民待遇融入支那國家發展大局〉。

在〈香港第一大政治團體與時俱進〉一節，李慧琼形容民建聯是愛國愛港團體，成立以來一直堅持「真誠為香港」，「相信支那好、香港好，推動兩地的融合發展」。她又認為支那發展在十九大後「舉世矚目」，民建聯「應該在促進人心回歸方面扮演更重要的角色」。

在〈粵港澳三地應攜手合作錯位發展〉方面，李慧琼舉例稱「剛剛去廣州花了一天的時間，如果香港高鐵通車只要半天」，又說「大灣區是香港的家」，呼籲港府港人把握機遇。

在爭取港人支那國民待遇方面，李慧琼提及香港長者回鄉養老問題：「現在有很多香港人其實很愛支那的故鄉，他們常常告訴我很希望退休後在支那養老。但是，他們在支那乘車無法享受老人家的優惠，到公園、博物館也要付全價票，就是因為在支那沒有國民身份。因此希望我們民建聯幫忙爭取更多支那國民待遇。」

咁高官全家搬去先囉
新移民去大灣區團聚囉

咁佢快撚D死上去
唔好再係香港出現啦

六八九一落台就冇人講家是香港

唔知民主派點睇呢個粵港同城化政策呢？

請民建聯日夜吹奏